<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Trúin og lífið</string>
    <string name="action_settings">Stillingar</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="drawer_open">Slider Menu Opened</string>
    <string name="drawer_close">Slider Menu Closed</string>
    <string name="fyrirbaenaefni">Senda fyrirbænaefni</string>
    <string name="fyrirbaen">Skráðu fyrirbænina hér</string>
    <string name="sendafyrirbaen">Senda fyrirbæn</string>
    <string name="randomBaen">Fá bæn af handahófi</string>
    <string name="salmabok">Opna Sálmabók</string>
    <string name="about">Um Trúin og Lífið</string>
    <string name="aboutText">Appið Trúin og lífið var forritað af MeGAS sem verkefni í Hugbúnaðarverkefni vor 2014 í Háskóla Íslands. 
        \nAppið var gert í samstarfi við Biskupsstofu. 
        \n
        \nMeGAS:
        \nAðalsteinn Stefánsson
        \nGuðný Lára Guðmundsdóttir
        \nMargrét Sigurpálsdóttir
        \nSnorri Hannesson
        \n
        \nÞakkir:
        \nÁrni Svanur Daníelsson
		\nÖrvar Kárason
		</string>
    
    <!-- Nav Drawer Menu Items -->
    <string-array name="nav_drawer_items">
        <item>Bænastund</item>
        <item>Almanak</item>
        <item>Myndir</item>
        <item>Fyrirbænaefni</item>
        <item>Pistlar og Postillur</item>
    </string-array>
    
    <!-- Nav Drawer List Item Icons -->
    <!-- Keep them in order as the titles are in -->
    <array name="nav_drawer_icons">
        <item>@drawable/ic_praying</item>
        <item>@drawable/ic_bible_black</item>
        <item>@drawable/ic_photos</item>
        <item>@drawable/ic_communities</item>
        <item>@drawable/ic_candle</item>
    </array>
    
    <string-array name="dagarValues">
    <item>1</item>
    <item>2</item>
    <item>3</item>
    <item>4</item>
    <item>5</item>
    <item>6</item>
    <item>7</item>
    <item>8</item>
    <item>9</item>
    <item>10</item>
    <item>11</item>
    <item>12</item>
    <item>13</item>
    <item>14</item>
    <item>15</item>
    <item>16</item>
    <item>17</item>
    <item>18</item>
    <item>19</item>
    <item>20</item>
    <item>21</item>
    <item>22</item>
    <item>23</item>
    <item>24</item>
    <item>25</item>
    <item>26</item>
    <item>27</item>
    <item>28</item>
    <item>29</item>
    <item>30</item>
    <item>31</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="arValues">
    <item>2005</item>
    <item>2006</item>
    <item>2007</item>
    <item>2008</item>
    <item>2009</item>
    <item>2010</item>
    <item>2011</item>
    <item>2012</item>
    <item>2013</item>
    <item>2014</item>
    </string-array>
    
    
    <string-array name="manudurValues">
    <item>janúar</item>
    <item>febrúar</item>
    <item>mars</item>
    <item>apríl</item>
    <item>maí</item>
    <item>júlí</item>
    <item>ágúst</item>
    <item>september</item>
    <item>október</item>
    <item>nóvember</item>
    <item>desember</item>
    </string-array>
    
    <string-array
    	name = "mannakorn">
    <item> Ef sonurinn gjörir yður frjálsa, munuð þér sannarlega verða frjálsir. \nJóh. 8:36 </item>
    <item> Gjörið því iðrun og snúið yður, að syndir yðar verði afmáðar. \nPost. 3:19 </item>
    <item> Sjá Guðs lambið, sem ber synd heimsins. \nJóh. 1:29 </item>
    <item> Á hafkvæmri tíð bænheyrði ég þig, og á hjálpræðis degi hjálpaði ég þér. \n2. Kor. 6:2 </item>
    <item> Jesús sagði: „Þér eruð vinir mínir, ef þér gjörið það, sem ég býð yður.“ \nJóh. 15:14 </item>
    <item> Jesús sagði: „Hús mitt á að vera bænahús, en þér gjörið það að ræningjabæli.“ \nMatt. 21:13 </item>
    <item> Hjálp voru er fólgin í nafni Drottins, skapara himins og jarðar. \nSálm. 124:8 </item>
    <item> Þá heyrði ég raust Drottins. Hann sagði: "Hvern skal ég senda? Hver vill vera erindreki vor?“ Og ég sagði: „Hér er ég, send þú mig!“ \nJes. 6:8 </item>
    <item> Guði er enginn hlutur um megn. \nLúk. 1:37 </item>
    <item> Sérhver, sem trúir á Krist, mun ekki verða til skammar. \nRóm. 9:33 </item>
    <item> Jesús sagði: „Hjarta yðar skelfist ekki. Trúið á Guð, og trúið á mig.“ \nJóh. 14:1 </item>
    <item> Hvort fær kona gleymt brjóstbarni sínu, að hún miskunni eigi lífsafkvæmi sínu? Og þó að þær gætu gleymt, þá gleymi ég þér samt ekki. Sjá, ég hefi rist þig í lófa mína. \nJes. 49:15-16 </item>
    <item> Kristur Jesús afmáði dauðann, en leiddi í ljós líf og óforgengileika með fagnaðarerindinu. \n2. Tím. 1:10 </item>
    <item> Ekkert brást af öllum fyrirheitum þeim, er Drottinn hafði gefið húsi Ísraels. Þau rættust öll. \nJós. 21:45 </item>
    <item> Hvað sem þér gjörið, þá vinnið að heilum huga, eins og Drottinn ætti í hlut, en ekki menn. \nKól. 3:23 </item>
    <item> Augu mín mæna til himins. Drottinn, ég er í nauðum, líkna þú mér. \nJes. 38:14 </item>
    <item> Ég vil lofa þig, Drottinn, af öllu hjarta, segja frá öllum þínum dásemdarverkum. \nSálm. 9:2 </item>
    <item> Styrkist nú í Drottni og í krafti máttar hans. \nEfes. 6:10 </item>
    <item> Guð hefir gefið oss eilíft líf, og þetta líf er í syni hans. Sá, sem hefir soninn á lífið, sá, sem hefir ekki Guðs son á ekki lífið. \n1. Jóh. 5.11-12 </item>
    <item> Trúin er fullvissa um það, sem menn vona, sannfæring um þá hluti, sem eigi er auðið að sjá. \nHeb. 11:1 </item>
    <item> Með hverju getur ungur maður haldið vegi sínum hreinum? Með því að gefa gaum að orði þínu. \nSálm. 119:9 </item>
    <item> Ég og ættmenn mínir munum þjóna Drottni. \nJós. 24:15 </item>
    <item> Jesús sagði: „Hver, sem vill fylgja mér, afneiti sjálfum sér, taki kross sinn daglega og fylgi mér.“ \nLúk. 9:23 </item>
    <item> Drottinn er góður, athvarf á degi neyðarinnar, og hann þekkir þá, sem treysta honum. \nNahúm 1:7 </item>
    <item> Þitt orð er lampi fóta minna og ljós á vegum mínum \nSálm. 119:105 </item>
    <item> Orð krossins er heimska þeim, er glatast, en oss, sem hólpnir verður, er það kraftur Guðs. \n1. Kór. 1:18 </item>
    <item> Allt megna ég fyrir hjálp hans, sem mig styrkan gjörir. \nFil. 4:13 </item>
    <item> Jesús sagði: „Ég er vegurinn, sannleikurinn og lífið. Enginn kemur til föðursins, nema fyrir mig.“ \nJóh. 14:6 </item>
    <item> Það er Guð, sem verkar í yður bæði að vilja og framkvæma sér til velþóknunar. \nFil. 2:13 </item>
    <item> Hver sá, sem ákallar nafn Drottins, mun frelsast. \nPost. 2:21 </item>
    <item> Þú ert skjól mitt, þú leysir mig úr nauðum, með frelsisfögnuði umkringir þú mig. \nSálm. 32:7 </item>
    <item> Drottinn agar þann, sem hann elskar, og birtir harðlega hvern þann son, er hann að sér tekur. Þolið aga. \nHeb. 12:6-7 </item>
    <item> Þakkið alla hluti, því að það er vilji Guðs með yðir í Kristi Jesú. \nÞess. 5:18 </item>
    <item> Trú þú á Drottin Jesúm, og þú munt verða hólpinn og heimili þitt. \nPost. 16:32 </item>
    <item> Sæll er sá, er afbrotin eru fyrirgefin, synd hans hulin. \nSálm. 32:1 </item>
    <item> Guði séu þakkir, sem gefur oss sigurinn fyrir Drottin vorn Jesún Krist! \n1. Kor. 15:57 </item>
    <item> Jesús sagði: „Leyfið börnunum að koma til mín, varnið þeim eigi, því að slíkra er Guðs ríki.“ \nMark. 10:14 </item>
    <item> Jesús sagði: „Óttast ekki, trú þú aðeins.“ \nMark. 5:36 </item>
    <item> Þakkið Drottni, því að hann er góður, því að miskunn hans varir að eilífu. \nSálm. 107:1 </item>
    <item> Þann, sem þekkti ekki synd, gjörði hann að synd vor vegna til að vér skyldum verða réttlæti Guðs í honum. \n2 Kor. 5:21 </item>
    <item> Vísa mér veg þinn, Drottinn, lát mig ganga í sannleika þínum, gef mér heilt hjarta, að ég tigni nafn þitt. \nSálm. 86:11 </item>
    <item> Hann veitir kraft hinum þreytta og gnógan styrk hinum þróttlausa. \nJes. 40:29 </item>
    <item> Guð skal reynast sannorður, þótt sérhver maður reyndist lygari. \nRóm. 3:4 </item>
    <item> Mannssonurinn er ekki kominn til þess að láta þjóna sér, heldur til að þjóna og gefa líf sitt til lausnargjalds fyrir marga. \nMatt. 20:28 </item>
    <item> Náðugur og miskunnsamur er Drottinn, þolinmóður og mjög gæzkuríkur. \nSálm. 103:8 </item>
    <item> Flý þú æskunnar girndir, en stunda réttlæti, trú, kærleika og frið við alla þá, sem ákalla Drottin af hreinu hjarta. \nTím. 2:22 </item>
    <item> Varpið allri áhyggju yðar á hann, því að hann ber umhyggju fyrir yður. \nPét. 5:7 </item>
    <item> Ef Guð er með oss, hver er þá á móti oss? \nRóm. 8:31 </item>
    <item> Verið ávallt glaðir í Drottni. Ég segi aftur: Verið glaðir. \nFil. 4:4 </item>
    <item> Jesús sagði: „Sælla er að gefa en þiggja“ \nPost. 20:35 </item>
    <item> Jesús sagði: „Hverja þá bæn, sem tveir yðar verða einhuga um á jörðu, mun faðir minn á himnum veita þeim“ \nMatt. 18:19 </item>
    <item> Jesús sagði: „Ég er dyrnar. Sá, sem kemur inn um mig, mun frelsast, og hann mun ganga inn og út og finna haga“ \nJóh. 10:9 </item>
    <item> Jesús sagði: „Farið út um allan heim og prédikið fagnaðarerindið öllu mannkyni“ \nMark. 16:15 </item>
    <item> Þessi er minn elskaði sonur, sem ég hefi velþóknun á. Hlýðið á hann! \nMatt. 17:5 </item>
    <item> Laun syndarinnar er dauði, en náðargjöf Guðs er eilíft lík í Kristi Jesú, Drottni vorum. \nRóm. 6:23 </item>
    <item> Jesús sagði: „Allt, sem þér viljið, að aðrir menn gjöri yður, það skuluð þér og þeim gjöra“ \nMatt. 7:12 </item>
    <item> Sá, sem trúir á soninn, hefir eilíft líf, en sá, sem óhlýðnast syninum, mun ekki sjá lífið, heldur varir reiði Guðs yfir honum. \nJóh. 3:36 </item>
    <item> Jesús sagði: „Elskið óvini yðar, og biðjið fyrir þeim, sem ofsækja yður.“ \nMatt. 5:44 </item>
    <item> Kenn oss að telja daga vora, að vér megm öðlast viturt hjarta. \nSálm. 90:12 </item>
    <item> Svo elskaði Guð heiminn, að hann gaf einkason sinn, til þess að hver, sem á hann trúir, glatist ekki, heldur hafi eilíft líf. \nJóh. 3:16 </item>
    <item> Drottinn er minn hjálpari, eigi mun ég óttast. Hvað geta mennirnir gjört mér? \nHeb. 13:6 </item>
    <item> Framar ber að hlýða Guði en mönnum. \nPost. 5:29 </item>
    <item> Óttist aðeins Drottin og þjónið honum trúlega af öllu hjarta yðar, því sjáið, hversu mikið hann hefir fyrir yður gjört. \nSam. 12:24 </item>
    <item> Augu Drottins hvarfla um alla jörðina, til þess að hann megi sýna sig máttkan þeim til hjálpar, sem eru heils hugar við hann. \n2. Kron. 16:9 </item>
    <item> Um Jesúm: „Ekki er hjálpræðið í neinum öðrum. Og ekkert annað nafn er mönnum gefið um víða veröld, sem getur frelsað oss.“ \nPost. 4:12 </item>
    <item> Jesús sagði: „Ef þér elskið mig, munuð þér halda boðorð mín.“ \nJóh. 14:15 </item>
    <item> Drottinn er nálægur öllum, sem ákalla hann, öllum, sem ákalla hann í einlægni. \nSálm. 145:18 </item>
    <item> Jesús sagði „Himinn og jörð munum líða undir lok, en orð mín munu aldrei undir lok líða.“ \nMark. 13:31 </item>
    <item> Í þinni hendi eru stundir mínar, frelsa mig af hendi óvina minna og ofsækjenda. \nSálm. 31:16 </item>
    <item> Jesús sagði: „Sá getur allt, sem trúir.“ \nMark. 9:23 </item>
    <item> Drottinn er í nánd. \nFil. 4:5 </item>
    <item> Ég veit, að lausnari minn lifir og hann mun að lokum ganga fram á foldu. \nJob 19:25 </item>
    <item> Jesús sagði: „Hver, sem gjörir vilja föður míns, sem er á himnum, sá er bróðir minn, systir og móðir.“ \nMatt. 12:50 </item>
    <item> Jesús sagði: „Hver, sem er ekki með mér, er á móti mér, og hver, sem safnar ekki saman með mér, hann sundurdreifir.“ \nMatt. 12:30 </item>
    <item> Hafið því nákvæma gát á, hvernig þér breytið, ekki sem fávísir, heldur sem vísir. Notið hverja stund, því að dagarnir eru vondir. \nEfes. 5:15-16 </item>
    <item> Í upphafi skapaði Guð himin og jörð. \n1. Mós. 1:1 </item>
    <item> Mannssonurinn er kominn að kleita að hinu týnda og frelsa það. \nLúk. 19:10 </item>
    <item> Gjörið iðrun, himnaríki er í nánd. \nMatt. 4:17 </item>
    <item> Guð vill, að allir menn verði hólpnir og komist til þekkingar á sannleikanum. \n1. Tím. 2:4 </item>
    <item> Verið góðviljaðir hver við annað, miskunnsamir, fúsir til að fyrirgefa hver öðrum, eins og Guð hefir í Kristi fyrirgefið yður. \nEfes. 4:32 </item>
    <item> Þetta er sú djörfung, sem vér höfum til hans: Ef vér biðjum um eitthvað eftir hans vilja, þá heyrir hann oss. \n1. Jóh. 5:14 </item>
    <item> Þér elskaðir, elskum hver annan, því að kærleikurinn er frá Guði kominn, og hver sá, er elskar, er af Guði fæddur og þekkir Guð. \n1. Jóh. 4:7 </item>
    <item> Sérhver gefi eins og hann hefir ásett sér í hjarta sínu, ekki með ólund eða með nauðung, því að Guð elskar glaðan gjafara. \n2. Kor. 9:7 </item>
    <item> Fel þú Drottni verk þín, þá mun áformum þínum framgengt verða. \nOrðskv. 16:3 </item>
    <item> Ef vér játum syndir vorar, þá er hann trúr og réttlátur, svo að hann fyrirgefur oss syndirnar og hreinsar oss af öllu ranglæti. \n1. Jóh. 1:9 </item>
    <item> Þreytumst ekki að gjöra það, sem gott er, því að á sínum tíma munum vér gefumst ekki upp. \nGal. 6:9 </item>
    <item> Hvernig fáum vér undan komizt, ef vér vanrækjum slíkt hjálpræði, sem flutt var að upphafi af Drottni? \nHeb. 2:3 </item>
    <item> Jesús sagði: „Hvar, sem fjálsjóður yðar er, þar mun og hjarta yðar vera.“ \nLúk. 12:34 </item>
    <item> Hann skaltu láta heita Jesúm, því að hann mun frelsa lýð sinn frá syndum þeirra. \nMatt. 1:21 </item>
    <item> Ég, Drottinn, Guð þinn, held í hægri h0nd þína og segi við þig: „Óttast þú eigi, ég hjálpa þér.“ \nJes. 41:13 </item>
    <item> Ef einhver er í Kristi, er hann skapaður á ný, hið gamla varð að engu, sjá, nýtt er orðið til. \n2. Kor. 5:17 </item>
    <item> Jesús sagði: „Hvar, sem tveir eða þrír eru saman komnir í mínu afni, þar er ég mitt á meðal þeirra.“ \nMatt. 18:20 </item>
    <item> Trúr er Guð, sem yður hefir kallað til samfélags sonar síns, Jesú Krists, Drottins vors. \n1. Kor. 1:9 </item>
    <item> Hann bar sjálfur syndir vorar á líkama sínum upp á tréð, til þess að vér skyldum deyja frá syndunum og lifa réttlætinu. \n1. Pét. 2:24 </item>
    <item> Fel Drottni vegu þína og treyst honum, hann mun vel fyrir sjá. \nSálm 37:5 </item>
    <item> Jesús sagði: „Sannlega, sannlega segi ég yður: Sá, sem varðveitir mitt orð, skal aldrei að eilífu deyja.“ \nJóh. 8:51 </item>
    <item> Jesús sagði: „Hvað stoðar það manninn að eignast allan heiminn og fyrirgjöra sálu sinni?“ \nMatt. 16:26 </item>
    <item> Jesús sagði: „Enginn getur séð Guðs ríki, nema hann fæðist að nýju.“ \nJóh. 3:3 </item>
    <item> Jesús sagði: „Biðjið, og þér munuð öðlast, svo að fögnuður yðar verði fullkominn.“ \nJóh. 16:24 </item>
    <item> Jesús sagði: „Uppskeran er mikil, en verkamenn fáir. Biðjið því herra uppskerunnar að senda verkamenn til uppskeru sinnar.“ \nMatt. 9:37-38 </item>
  </string-array>
    
    <!-- Content Description -->
    <string name="desc_list_item_icon">Item Icon</string>

</resources>
